[講故][極短篇]受不了中共直播

見到中國已經癲到咁

我害怕香港將來會越變越差

聲明︰本故事純屬虛構，如有雷同實屬巧合

2017年，中共十九大於十月北京舉行。中國各大院校學生被逼全程觀看十九大直播，香港網民藉此嘲笑中國政府瘋了，並懼怕未來香港會否「他朝君體也相同」，最可怕的事於5年後發生了…

2022年，中共二十大於十月北京舉行，香港與中國各大院校強制性直播二十大大會會議。某些網民於網絡論壇諷刺此事，其後被警方拘捕並控告他不誠實使用電腦罪。此時的香港不誠實使用電腦罪與剛剛成立的基本法廿三條沒有分別，成為香港政府對付異見人仕及網民的「殺手鐧」。

二十大直播開始了，所有學校師生強逼觀看直播。於某間中學某一課室，數十名學生與一名身穿黑色西裝、戴上眼鏡與穿著黑色皮鞋的男教師共處一室，大家一起望著課室的電視機。電視機正在播映著中國總書記那面目可憎的嘴臉，口裡說著一些空泛口號，吹噓著中國已成為世界第一強國等廢話。班房裡有數名學生呵欠連連，有一位戴著黑色粗框眼鏡的男學生更學著江澤民於中共會議般挖鼻孔，行為令人生厭。

半小時過去了，課室只得電視機直播二十大的聲音，某幾位男學生已經閉上雙眼打瞌睡。那位西裝男教師走到那數位打瞌睡學生面前，大力敲著他們身前木枱。

「不准睡覺！」那位男教師惡狠狠的望著睡眼惺忪的學生道。男教師徐徐轉身，走回黑板方向。與此同時，有一位紮著馬尾，樣子標緻的女學生從座位舉起右手。教師看到後示意那位女學生站起來，而她亦照著教師意思做。

「甚麼事？」男教師一臉不耐煩問道。

「我…我想去廁所。」馬尾女學生一臉尷尬的說著。其他學生大都面有難色，他們與那位女學生亦想去廁所，但礙於面子及怕被老師秋後算帳不敢宣之於口。男教師不斷搖頭，表示拒絕那位女學生請求。

「拜託了老師…」馬尾女學生用她那對水汪汪雙眼，含情脈脈的望著男教師，看似藉此誘惑眼神令教師准許她去廁所。男教師無奈點點頭，女學生高興的走出自己座位，快步走去課室門口。當那位馬尾女學生右手伸向課室木門門鎖，準備扭開門鎖走出課室之際，那位男教師右手伸向自己西褲褲袋，他究竟要做甚麼？

「呀…」女學生兀然嬌軀一顫，身子軟掉倒在地上。想不到男教師如此喪心病狂，用了防狼電擊器攻擊那個中途離場的女學生。大部分學生看見此場景噤若寒蟬，沒膽量斥責男教師暴力對待學生。倒在地上的馬尾女學生校裙忽然濕了一片，看來她失禁了…

「小便之事解決了，看來不需去廁所了，可以繼續觀看二十大直播！中國共產黨千秋萬世…」男教師冷冷的望著躺在地上的馬尾女學生，嘴角向上揚露出令人不寒而慄的笑容。突然，有位名叫阿達的男學生拿走掛於自己座位掛勾的網球拍袋。他拉開拉鏈拿出袋裡的網球拍，看來那個男同學要做出驚天動地的行為。同時間，有位男學生耀明亦從座位站起來跟著那個手拿網球拍的同學身後。男教師視線投向他倆，右手緊握著防狼電擊器。

「各位同學，我們不能就這樣繼續坐於此觀看這場鬧劇！我們要逃出去…」耀明開始勸說在場同學離開課室，奈何坐著的學生聽完後大多搖搖頭，不敢走出這個困境。耀明看見他們如斯反應，無奈嘆息。
「夠了，耀明！他們不會，亦不想明白！我們首先逃出這，愁的海…」阿達轉頭望著垂頭喪氣的耀明，此時課室木門已被阿達他打開，預備逃出學校這道「圍牆」。

「但阿達…」耀明正欲反駁，阿達左手緊握著耀明右手跑離課室。他倆從學校走廊跑落樓梯，沿途阿達以網球拍擊倒巡視學校的教師及校工。數分鐘後，耀明阿達慢慢跑到學校門口。學校四周白濛濛視野不清，因為今天香港受到大陸霧霾影響，使香港大部分地方迷霧一片。

「快要走出校園了！」阿達跑著，耀明面紅氣喘，上氣不接下氣的跟著阿達快要趕不上了。他們以為走出學校這圍牆，前途會一片光明。事實則不然，逃出學校這座圍牆，外面還有更大的圍牆…

「砰！」遠處傳來巨響，阿達忽然跌在地上狀甚痛苦。原來有警察駐守於學校門外，以防有學生於二十大直播途中逃學，那一聲槍響正是那個警察的傑作。耀明雙手高舉，望著霧中身影漸漸清晰，右手拿著警槍的警察。待耀明看清其臉容，他表情驚愕，對其身份表示難以置信。

「警察…少琪…」耀明喃喃道出那警察名字。少琪是耀明所居住大廈的鄰居，有數面之緣。少琪慢慢走到耀明面前，其後右手一揮擊中耀明額頭。耀明與阿達一樣倒在地上暈倒，少琪目無表情的向著自己後方招手。隨後霧裡有數名警察露出身影，他們慢慢拖走耀明與阿達上警車。

「耀明與你的朋友…你們自招的！別要怪我…」少琪慢慢收回警槍，一臉悲傷的走回警車靜待其上司進一步命令，同時留意有沒有學生於二十大直播中途逃離學校。

二十大直播完畢，全港大部分師生如釋重負，重返正常上學時光。無人理會耀明與阿達，他們的行為被冷漠的師生以無視否定了。另外，那位被男教師弄致失禁的馬尾女學生被學校記了小過，並且要抄寫基本法全文一次。另一邊廂，耀明與阿達被香港政府控告違反基本法廿三條，被判處入獄。一眾支持中國共產黨的中年男仕與女仕得知此新聞，紛紛讚好香港政府依法管治，並責罵耀明阿達兩人是廢青，要擾亂香港社會安寧…

完

歡迎讚好

屌人地出世就已經日日唱紅歌 讀黨章
都唔知你批判黎做乜

咁有佢囉
以後見到當睇唔到最開心

好痴線
但呢個地方已經一日比一日痴線落去

支持，幾時再寫長文